鄭松泰：如果政權可用兩三句說話動搖社會對「三權分立」認識，這不是政治認知的問題，是「民智」的問題。

鄭松泰：
香港到底有沒有「三權分立」？建制與泛民之間鬧得熱烘烘，大家可知道，這是一個概念、一個意識、一種制度，甚至是一個社會本身。
「三權分立」並非超市內的一排朱古力，不是你能直接摸到、用錢買到、放入口就會溶化。它是需要培育的。
如果政權可以用兩三句說話，就足以動搖這個社會對「三權分立」的認識，那麼政治人一定要負上責任。因為這不是政治認知的問題，反而是公民教育，或者更根本，是「民智」的問題。

由柒婆把口講出黎係俾外國人聽
唔係俾香港人聽

其實堅持香港有三權分立冇用架，事實香港係冇嘛，由政府把口講出嚟係好事嚟喎

又貼熱狗? 拉
我撐林鄭都唔撐蟲泰

尋晚大肚婆件事，熱狗閪Billie ng 水晶姥姥把口賤到

熱狗粉絲page: 大肚婆屈黑警食死貓

on9
係民智已經知道港共權力無邊界
可以隨時摧毀本身已經根基唔穩既三權分立

Cctai

拉